宮崎駿企劃 吉卜力首部 3DCG 長篇動畫《安雅與魔女》釋出主視覺及動畫場景圖

《千與千尋》、《哈爾移動城堡》等等都是宮崎駿的經典作品，而日本吉卜力工作室自從2014年推出電影動畫《回憶中的瑪妮》後，多年來都沒有新的長篇動畫。不過在月初時就宣佈將有新作，更會在今年正式推出，近日還釋出了多張新劇照。

日本動畫大師宮崎駿旗下的吉卜力工作室於月初時宣佈，將會把《哈爾移動城堡》作者戴安娜·韋恩·瓊斯的另一款小說作品《安雅與魔女》(アーヤと魔女) 改編成動畫，並首次挑戰全編 3DCG 動畫。

《安雅與魔女》由宮崎駿主導企劃，兒子宮崎吾朗擔任監督，預計今年冬天於 NHK 開播。原作故事講述在兒童之家被扶養長大的女孩「安雅」，某日被魔女所收養，她本來以為可以學到魔法所以很開心，但她被收養後，每日都被關在家中做苦工。感到不悅的安雅受到了魔女養的黑貓「湯瑪士」幫助，偷偷創造了可以對抗魔女的咒文。

宮崎駿本人在評價這作品時也提到：「對孩子們來說，和難纏的大人打交道是一件辛苦的事。雖然安雅在故事裡有一點卑鄙，但卻非常可愛，希望這部作品可以為孩子們打氣，也能夠帶給大人們更多的能量。」宮崎駿的作總是會有深一層的反思和啟發。

而這次更是吉卜力工作室多年來首次捨棄手繪傳統，改為電腦繪圖的 3D 動畫，最近官方還一口氣釋出了多張劇照，整個風格都大改變！不管是人物外型、神情、或是服裝都跟以前經典的宮崎駿風格好不一樣。

網民更指甚至有皮克斯動畫的味道，而看慣了2D平面呈現的吉卜力風格動畫的女生，又有沒有覺得這次宮崎駿帶來的新時代好衝激呢？大家又期待《安雅與魔女》嗎？

唔知係唔係多支那後製 有蝗味

睇宮崎駿都係想睇佢啲畫姐...

cg有咩意思

睇得多迪迪尼,望落去用色唔夠自然

眼唔入眼

好pixar

呢個水準... 收返埋吧

韓國做果d cg卡通片就係咁嘅色同質地

完全無興趣
無哂吉卜力既優點

人手作畫先係佢哋特色 就嚟退都唔應該自曝其短

面部表情幾好，但D頭髮好似好硬咁

Cg 一定輸pixar Disney 9條街
手繪咪好囉

有新嘗試係好事,但係咪有必要全3D

同埋呢套野係宮崎吾朗整,真係好難期望

明明有自家風格，幾十年歷史，入屋又高評價，一望就知係你宮崎駿吉卜力出品，點解要轉風格去同Pixar比較仲要一定輸...

20年前pixar嘅水準（rendering)上

似恐怖game畫面多d
尤其個女主角 凝住佢要學魔法捉鬼

細緻度輸哂disney pixar
我明佢係啱啱起步
但至少唔使全cg呀嘛
可以係手繪加cg
日本動畫已經可以做到好好手繪cg融合
例如ufo嘅fate

Ghibli咁樣會比其他日本studio比下去
唔好講disney pixar

d光打得有問題

泥膠?

睇過套紀錄片 佢根本無天份